有冇人中意食Greek yogurt

Greek yogurt加士多啤梨/藍莓加cereal加蜜糖
記住啲生果要整碎佢再撈黎食

巴打識食

嗚呀就黎一日三餐都係食yogurt
一肚餓就會食yogurt
又唔肥又唔怕冇屎屙

唔會杰撻撻 又滑 超正
不過成日食好撚貴

我外國撚所以平
香港嘅話我都係不了

非greek=垃圾

只食桃同藍莓

超市好多呢啲偽greek yogurt

我識人食完屙左幾日

呢隻好難食呀
食開有隻唔記得咩名
有兩格，一邊係yogurt一邊係蜜糖

好想試下買啲菌自己整

我都會加蜜蜂or果醬食 有時仲會放係冰箱雪
好味過雪糕囉

成桶自己隊

點整 唔識整

放冰箱雪我又未試過
聽日試下

同普通yogurt 有咩分別

Chobani正

香港普通啲yogurt甜到仆街又好水 預先撈哂d味俾你
Greek yogurt就酸酸地原味嘅 俾你撈下生果cereal蜜糖黎食咁 好正

我睇下我嗰邊有冇得買先

最撚憎假野 Greek "style" yogurt

自膠睇樓上幅圖原來有Greek yogurt撈其他味

冇其實我啱先都諗緊Greek yogurt會有撈其他味嫁咩
我以為我蠢我無知

香港牛奶同yogurt貴到..

知唔知香港點樣可以買到?

香港比較易買到正宗嘅得Fage呢個牌子

我覺得fage甜得濟

窮撚淨係買得起Greek style
greek yogurt就真係硬唔起心腸買 好撚貴

鐘意食加蜜糖

greek唔同greek style

撈蜜糖最正
讀書果陣早餐日日食

加蜜糖正啊
Citysuper有款希臘進口嘅幾好食，唔使一百蚊有1kg

咁好

食過番唔到轉頭

勁高糖份有啲仲高脂肪

Greek yogurt無糖嫁喎

正常 香港Greek yogurt貴到唔想買

高唔高脂肪比普通個隻？

sor

係咪買錯？

夠啦你
其實今日食咗半桶
貓聽日先Skype 有啲野做

英國JJ
我買開白色底 0%fat 個隻
呢隻應該都係greek yogrut 啊

0%會唔會鞋

其實呢啲咩味

係

你地會點食yogurt
加生果？定整smoothie?

剩係試過瑪莎隻蜜糖Greek yogurt 食落唔會好甜有dd蜜糖味 好好食

馬莎個d係咪真野？

Natural 同 0% fat食落有冇分別？唔想減肥 所以冇買0%fat

只溝honey 個期雪櫃有咩水果就點咩

巴打真識食 蜂蜜同好

用邊隻honey?胡鬚佬得唔得？

greek好似稀d?

係greece食過
有honey
念念不忘呀

係 日日早餐都食
不得之鳥
再配埋個靚景
真係念念不忘

呢隻正 不過糖分高喎

有無人食過呢隻？見幾平想試下但成1kg驚有伏

好想望住個景食多次

你地邊度買，岩岩見吉之島冇

之前見過citysuper有

btw樓上好多greek style yogurt
真正嘅greek yogurt係無"style"
同埋多數無糖低脂

屌原來我柒左咁耐
今次冇買錯啦掛

食開依隻 不過都係等citysuper特價先買
平時食唔起

成日係city super買佢地果d就過期平成半既食 蜜糖果隻真係

特價幾多錢？500g?

好食到
宜家父母都一齊食
蜜糖加生果

最初都係因為試左Yeo 隻greek style with honey 先開始

Greek yogurt只有冇style呢個字既先係真正greek yogurt

香港好貴

剩係食呢隻同fage

終於有真野

特價可以去到幾平？

我都唔係好熟啲牌子 但睇個營養標籤就知佢係咪無糖
自己溝蜜糖同生果食

早排減肥朝朝食greek yogurt+granola+生果

我冇減肥但好撚中意食
有小小唔同我喺yogurt+muesli+生果

我見佢有小小糖呀
同埋我會撈埋muesli一齊食

隻black swan 出面賣幾錢？

我都鍾意食
city super邊隻好?
想食vanilla/honey

o係邊度買?

Marks and spencer 嗰隻$45咋

我人在melbourne
5個幾蚊澳紙到啦

Yogurt ice cream

但佢係寫Greek style yogurt

然後自己加水果

琴日見到fage特價買左盒黎食，跟住就肚屙

我較細左雪櫃嫁啦 唔會再變yogurt ice cream🤔

幾錢?
晏晝行過citysuper $33買左黎試,加蜜糖係好食好多

唔知係唔係連登效應,買完citysuper個雪櫃剩返一盒

200g $15
雖然唔加野就咁食我都接受到，覺得唔錯，不過琴日試左加車厘子，加左野真係完全唔同味

加薯仔當沙律食

減肥想要呢隻嘅0%fat版但city super無有無人知邊度有？

呢隻係city super見到佢個包裝無寫style但雪櫃個牌寫希臘式乳酪我就無買到

fage邊度買平啲呀
market place $78/500g

好鍾意食 但好貴
平時粗粗地買雀巢黎食
不過好高fat

要溝野食嫁 不過健康的

特價會唔會做到半價

Pret A嗰啲算唔算Greek yogurt?
一杯有埋生果穀物同果醬/蜂蜜, yogurt都幾酸
不過廿幾蚊一杯仔好貴

應該唔係最多係greek style
真greek比較杰

只食呢隻
個零蚊USD

Greek Yogurt 說穿了
就係將基本 yogurt 過濾
革走製造乳酪時產生嘅乳清水份
而令乳酪嘅質感更結實
基本上係唔需要添加任何物質去令乳酪結實嘅

所以要分辨 "Greek Yogurt" 或者 "Greek Style Yogurt "
除咗睇下有冇"style "呢個字外
仲可以睇下成份表
如果有"Milk Solid "; "Cream"; 甚至"Starch "呢類固化品
就一定唔係正式嘅Greek Yogurt

例如呢隻Greek Style Yogurt

佢入面有Milk Solid 同 Cream

而另一隻Greek Yogurt

入面只有skim milk 同 活乳酸菌
並無其他添加物

巴打

外國奶類製品都勁平
呢隻好食170g city super $33 百佳惠康$34.5 market place 500g $78
好貴

其實好多人教買普通yogurt再隔走d乳清就會好似Greek yogurt咁

應該會經濟d

好中意但好貴

講多少少分享

其實要自製乳酪都好簡單
唔使買乜嘢乳酪機之類
只要有一個玻璃瓶同一個可以保溫嘅地方就得
例如焗爐、保溫瓶(有保溫瓶可以唔使玻璃瓶）、飯煲等等

材料：
1. 奶一大盒（全脂脫脂都得）
2. 食剩嘅原味乳酪(大約半個拳頭左右）用嚟做種

就係咁多非常簡單
留意做種嘅乳酪一定一定要有活性菌“ LIVE ACTIVE Yogurt Culture “呢幾隻字
冇佢係做唔到乳酪嘅
建議用原味無糖無添加

1. 先將玻璃瓶容器用大滾水殺菌掠乾

2. 將奶用煲加熱約80度左右 (小心睇火唔好煲過籠滾瀉／煲燶）

3. 煮熱咗嘅奶攤凍至40度左右 (有溫度計最好，冇就用手感覺到唔辣手）

4. 將乳酪加入奶中攪勻然後倒入容器中冚好

5. 將容器放置响保溫地方，保持大約40度左右，靜置8個鐘左右

普通乳酪就咁完成

如果要做Greek Yogurt 的話
就做多個步驟：

將剛才做好嘅乳酪放入消毒過嘅煲湯魚袋或者密窿筲箕中
底下放置容器接住漏出嚟嘅水份
將成set嘢放入雪櫃等佢慢慢濾清水份
就成為Greek yogurt
成品大約有原本嘅一半左右
例如一盒大奶(945ml）就有大約(400g）Greek yogurt

漏出嘅水份就係乳清
其實係好有營養
鍾意可以飲埋佢

又如果隔水太耐乾得濟可以加番少少乳清令佢軟番

以上乳酪唔好食晒
可以留番啲做種
加奶又可以不斷循環製造
應該可以做4-5次
因為菌嘅效力會隨住不斷重複製造而降低

超市大部份都係Greek style唔係Greek yoghurt ,
係得隻Fage同Athina 係堅

其實想問好耐,咁岩見到呢度有人教路真係好好

咁姐係我chobani呢隻都係真Greek yogurt

用左北海道牛乳diy左yogurt 加埋藍莓紅桑莓香蕉整smoothie做早餐

保温嘅温度同時間長短都會影響yogurt嘅杰度
我都有整 不過用慢煮棍

我覺得魚袋個窿太大 d yogurt流晒出黎都未隔到乳清
想知邊度有cheese cloth或者豆漿布買

點keep 40度八個鐘？

Chobani
放心食

不才有cheese cloth
有就當然最好
但香港有時好難搵到
唯有退而求其次

唔知城市超級有冇？
或者去上海街；焙焙店等可能會有

焗爐、真空煲、保溫瓶、慢煮神棍、電飯煲⋯⋯
總之有一個溫暖環境可以令菌生長就得

通常建議8個鐘左右
太耐會過酸
大約變成豆腐花咁嘅質地就表示成功

Btw 不才都有神棍開心使用中

我之前都有睇過呢個方法
普通yoghurt轉greek style

我用過魚袋冇乜成效 依家用緊咖啡濾紙隔 但係容量太細一次要用幾個先隔得晒
揾過好多都冇cheese cloth

咁一係試下用密窿筲箕

應該得㗎

試過一次加痴異果後返唔到轉頭
不過好貴 唔太捨得

貓你今次吸引到好多expert出嚟

幫你推推 有冇大師答

我嘅post喎 不過真係學到野

冇影到成份表 ingredients 唔敢肯定喎
好簡單
總之正式嘅 Greek yogurt 就只有「奶」Milk(any kind) 同埋 「活性益生菌」LIVE / ACTIVE Yogurt Cultures ( live/active 好重要）

如果添加咗其他成份例如「奶固體」Milk Solid; 「奶油」Cream;
甚至無良啲嘅如「 澱粉」Starch; 或者「魚膠」Gelatin 等等
都一律唔係正式嘅Greek Yogurt
只係Greek "STYLE "

講講下開番盒食先

留名
琴日買左盒plain yogurt撈沙律食

諗住買greek yogurt...點知睇營養標籤
d糖同fat仲多過plain
最後買plaun算

一諗到成千幾蚊嘅神棍其實係發熱線+恒溫器就覺得好唔抵, 但市面上又真係好似冇乜代替品

同埋上海街都冇cheese cloth?
蒸籠布得唔得?

好難食 識食一定食noosa

買咗greek style?

同埋盒plain係咪用咗脫脂奶?

吓？你睇邊隻？
不才食Fage 0% plain
係零脂
糖得7g per serving 咋喎

一般plain Yogurt 嘅糖份大約係4-7g per serving
如果有果味嘅就12-17per serving

無買果盒假"greek", 淨係買左plain yogurt

我印象中好似真係用skimmed milk
但同時加左liquid sugar
不過$52.9 1L好似幾抵

pk shop好似無你隻牌子？

sor 手機唔識貼圖
google 'bulla plain yogurt' 圖片就有我食果個營養標籤

不才响做特價時買
好似唔使過千

上海街未必有 exactly 叫 "cheese cloth" 呢樣嘢賣
但相信一定有相類似嘅嘢
例如你講嘅蒸籠布其實可以一試
不才就諗到可以用用嚟沖咖啡嘅法蘭絨
即係用嚟沖絲䌩奶茶嗰啲

呢隻？

好多添加品同好高糖喎巴打
成份除咗奶，
仲有添加糖；奶固體；奶油；
木薯粉 ；魚膠

糖份每100g 就有 11.4g糖
相比Fage 170g/7g >> 大約得 4g/100g 糖
Chobani 3.3g/100g 糖

巴打你食多咗超過一倍糖份喇

Fage 去大間啲嘅百佳恵康吉之島一定有

我都係聽完你地講先知自己食緊果個咁伏

正，朋友ig見到，香港而家有得賣